人民日報： 勿盲目跟風換外幣

【官媒出口術】《人民日報》： 勿盲目跟風換外幣

2016-11-28 08:19:00 HKT

人民幣對美元匯價接連下調，《人民日報》為穩定內地民心，今日刊文談及是否需要換外幣，建議「不宜盲目跟風」。

報道引述專家分析，近來人民幣匯率下行主要是因為美元太強，同期人民幣對一籃子貨幣基本穩定，也不存在長期貶值基礎。個人換外匯要根據自身需求，不宜盲目跟風兌換。如果短期內無剛需，沒有必要提前換匯。相比人民幣，美元存款利率及理財產品收益率並無太大優勢。

中金所研究院首席經濟學家趙慶明認為，如果下月加息落實，美元上漲會暫告一段落，加上近期美聯儲加息影響已逐漸被市場消化，未來包括人民幣在內的非美元貨幣走勢會相對穩定。他說：「對於高淨值、金融資產較多的人群，可以考慮配置一定外幣資產，這類人群往往使用外幣的機會和渠道較多，外幣資產的合理組合有助於減少財富縮水；相反，對於普通家庭，總的金融資產並不多，使用外幣機會也很少，不建議盲目跟風增持美元。」

民生銀行首席研究員溫彬則指，個人考慮配置貨幣籃子，主要還應以自身需求為依據，保證外匯使用和需求的一致性。譬如，目前英鎊價格較低，個人短期內若有去英國旅遊或留學的需求，可以提前持有英鎊，減少匯兌風險和匯率損失。

《人民日報》

Sauce:

支爆近了，各位應當睇路

留名待笑

人民幣準備變軍票

越叫你唔好換, 就越應該換

支爆巴打召喚

幾時換美金都係有著數過支那冥幣

淆到咁

將五年前五姨婆果100蚊人仔既利是唱返做港紙，為國家一份力先

而且要狠狠咁換

好彩早半年清曬啲人民幣定期

叫你唔好 姐係仲唔快啲去做？

仲以為老納過左檔

廢紙

哦

Strong hold 人民幣

勿盲目跟風換，
即係唔盲目唔跟風就換得

爆啦爆啦

唔通支爆兄無過黎？

敵人反對我就擁護

越叫越走啦

佢有過檔呀

讓領導先走！

讓領導先換